【10.13大埔衝突】助帶走汽油彈 品學兼優女設計師判囚 12 個月

【10.13大埔衝突】助帶走汽油彈 品學兼優女設計師判囚 12 個月

去年10月網民發起「18區遍地開花」，一名23歲女設計師在大埔被捕，帶返警署後被搜出3枚汽油彈。女設計師早前在粉嶺裁判法院承認一項在公眾地方管有攻擊性武器罪，今日在粉嶺裁判法院被判監12個月。辯方強調女設計師當日是幫忙將汽油彈帶走，為示威者提供援手。署理主任裁判官蘇文隆判刑時指，相信她是協助他人帶走汽油彈，但她明知汽油彈會危害他人生命，仍選擇去管有並帶給他人使用，因此即時監禁是唯一合適的刑罰。

約80人到法院旁聽並聲援被告，判刑後在法院外等待囚車。囚車甫開出法院，聲援人士紛紛舉起象徵五大訴求的5指手勢，並高喊「加油啊」。

被告王琬瑜（23歲，設計師），她承認一項在公眾地方管有攻擊性武器。案情指去年10月13日晚上約6時，廣福道有人聚集，警方到場後追截逃離現場的黑衣人，當場制服被告，將其帶返警署後，警方在她的背包內搜獲3枚汽油彈及1瓶含液體的膠樽，經化驗後，證實膠樽內含625毫升易燃液體，汽油彈則分別含95至140毫升易燃液體。

辯方求情時強調，被告在案發時屬於協助角色，本能地幫忙攜帶涉案背包離場，只想為示威者提供協助。辯方指，被告作為對社會有承擔的年輕人，因此向政府表達訴求，但她從無意圖破壞社會或傷害他人。被告當時只知道背包內藏有玻璃樽，亦知道是易燃，但並不知道實質的物質。被告事後深感後悔，承諾以後會三思而行。

被告向法庭呈交親自撰寫的求情信，稱自己對事件衷心地感到抱歉，在逾三個月的還押期間，她已有深切的反省、自我進修，亦積極參與基督教活動，自己會謙卑地包容不同的聲音。她又指，對於未能照顧父母，反而使他們擔心，她感到非常抱歉，而每次看到父母即使疲憊不堪仍對她掛起笑容，她感到更加內疚，非常感謝父母和朋友無條件的支持和愛，無論判決是什麼，她都會接受，重獲自由後，亦會積極回饋社會、人性化地做事。被告的家人、朋友及員工今日亦到庭支持被告。

署理主任裁判官蘇文隆判刑時指，他相信被告是協助他人帶走汽油彈，但被告明知汽油彈是危險物品，會危害他人生命，被告仍選擇去管有汽油彈並帶給別人使用，因此即時監禁是唯一合適的刑罰。幸好涉案汽油彈並無被使用，無人因此受傷，否則案件會在更高的法院審理。

蘇官指，合適的量刑起點為21個月，考慮到被告主動認罪，因而扣減三分一刑期；被告年僅23歲，無案底，因此再獲扣減一個月；被告在知名的本地學府中，取得一級榮譽學位，四年內六次取得獎學金，在校內時裝設計內展示其天賦，亦因此在畢業後立即受聘於知名時裝公司，考慮到案底會影響其找工作，以及出國工作，因此被告再獲扣減一個月，最後判處12個月監禁。

勿忘手足呀

要話俾醫護知，無論你地決定係點，市民會支持你地

原Post

大家支唔支持醫護大罷工？

入黎幫手推十次

唉，手足好慘

手足 我地會等你

蘇官指，合適的量刑起點為21個月，考慮到被告主動認罪，因而扣減三分一刑期；被告年僅23歲，無案底，因此再獲扣減一個月；被告在知名的本地學府中，取得一級榮譽學位，四年內六次取得獎學金，在校內時裝設計內展示其天賦，亦因此在畢業後立即受聘於知名時裝公司，考慮到案底會影響其找工作，以及出國工作，因此被告再獲扣減一個月，最後判處12個月監禁。

皇恩浩蕩

扣黎扣去都係一個月一個月

屌你老母 咁又一年 的士撞人又唔拉 721就影都無
狗官

殺盡狗官呀

明明12個月仲係有案底

靚女黎一定嫁到好男人

加油，支持住
表現良好，再扣減還押日同假期，希望女手足捱過
我哋會繼續支持手足，唔會放棄

DKLM，東涌揸刀藍屍都係幾個月

判咁重

正一狗官 咁撚正義你唔去判黑警？

dllm

光復香港後一定要送哂d法官上斷頭台

向勇武和理非致敬

我哋要贏，先救到佢。

好彩都算輕判 天琦一坐就七年

狗官囉呢啲咪

狗官

手足

得罪講句
等你贏都放番出黎
還押3個月
判一年 再減1/3
實坐8個月
即係仲有5個月出番黎
你呢5個月贏到？

扣一扣假同本身押左三個月應該再半年多啲就出到？

前兩日光明頂講
殖民地的公安條例好嚴苛，英國佬好小心用，港共就有權用盡

用唔到都唔好帶走係公園後樓梯依D地方掉左佢

心好痛

要支援手捉呢一年同之後既生活

扣完都有大概5個月

手足撐住

至少都唔會有案底啦。

屌你老母啦，襲擊記者社會服務令，冇用過火魔就1年

爭取政治案底不受出國影響

有險可守

香港法治? 屌佢老母啦 救人未啊肯!!!

推

仆街狗官

上訢啦

21 * 2/3 - 1 - 1 = 12
要坐9個月

你係咪掉轉左來講

繼續抗爭繼續進步

咁都12個月？
我屌你老母

完全無意圖傷人

屌，法律判哂手足坐監

呢個係咪垃圾官？

無計
所謂最理性的人連要求捉律政司檢控官同法官坐監都唔敢講

咁都認
Cls
係狗屋比人打成點先會認罪

呀sir對唔住呀，知錯啦，請你上武漢食野味無數啦

拎刀斬人個D起碼要判十年

蘇文隆好撚藍，你見過佢審案就知，佢嘅咀臉寫哂出嚟係未審先判。奶粉就罰雞碎，雞尾酒就坐一碌。屌佢老母

屌你老母啦奶共5毛做人做到你咁撚低殘你唔屙篤屎出黎埋撚左自己去做花肥回饋地球仲點對得住你老母做雞生你出黎嘥咁撚多米飯養撚大你走去做5毛奶共

「相信她是協助他人帶走汽油彈，但她明知汽油彈會危害他人生命，仍選擇去管有並帶給他人使用，因此即時監禁是唯一合適的刑罰。」

DKLM

ppp

係。IP都唔洗Check

on9

法治=垃圾
必須破壞
先可以重生

毋忘手足 堅持抗爭

3個月都有啦

屌美帝都仲要等成120日
仲要呢啲魚毛多數未會制裁到

屌。。。甘就12個月。。正仆街

仲有假期

扣得2個月講到好似好多咁

手足希望你未出嚟之前我哋可以成功光復香港

有冇得上訴？不過上訴得嚟

返警處後搜出？

點解可以判咁重

唉 推

有啲法官審案係一早判定個犯有罪，然後再搵法律原則解釋同合理化自己嘅成見。法律其實有好多位有得走盞，啲官就係用呢啲位解釋自己點釘個犯。

香港仲係咪法治社會？比班狗官玩爛咗啦

好想攬住呢位女手足

23歲

所以話覺得自己大好前程唔出黎抗爭既
真係食屎 大把人都有前途，香港人只係識外判比人做

呢d狗官要入清單

大約5個月左右

手足等你出黎！

有無人識事主
應該要籌返筆錢比事主

大埔割肚都未捉

屌呀

後生，高學歷
唔係全部都係罪黎架咩
仆街官

法治=A4廢紙

發現好多判咗嘅手足好多本身都好精英
之前又有個ust first hon

Agree

慣犯斬傷人判幾個月
有險可守

雖然無咩可能但希望間公司肯留佢

手足要撐住

心地都好靚

一定要一生平安

咁後生..12個月，唉屌你老母

呢d先係香精英

換轉狗仔女強姦人：
考慮到被告家庭背景優秀，扣減所有刑期。

勿忘手足

屌

香港精英

品學兼優設計師
四年內六次取得獎學金

個腐敗政權搞到
原本前途一片光明的後生女
要過鐵窗生涯

完全無一個資深大律師敢講要國際制裁香港法官

個個只係曉叫人appeal

港共

考慮到案底會影響其找工作，以及出國工作，因此被告再獲扣減一個月，最後判處12個月監禁。

你呢個狗官有腦？減兩個月會無案底？

你老味，惡有惡報，鬼唔望你班紅底陷家鏟中晒武漢肺炎，死又死唔撚去呀

Push & respect..

即場斷正

光復唔到，只會一大堆有案底知識人士

堅持抗爭，毋忘手足付出

黑警殺人放火強姦就直接扣到唔駛坐，香港法律

要贏，贏咗就係幫手足

五大訴求，缺一不可！

多謝你既付出

後生靚女心地好高材生
怕佢有牙

所以咪要贏囉。

真正打人斬人果d藍屍就幾個月
手足無出手就一年

Over me dead body

天琦係政治人物點同，呢個絲打只係普通人

My

Appeal有錢收嘛～一單上訴庭appeal十萬起跳
香港無咗法治好耐啦～啲大律師唔敢認，話有險可守，因為有法治，律師先有存在價值

前途盡毀

屌佢老母藍屍就輕判

知名五毛 - 一鋪過

你係咪on9

有險可守？

屌你老母咁都12個月 班狗官真係要上斷頭台

12個月？
屌你老母啦
殺人斬人果啲呢

好低機會
有冇高質大公司黃店

sad

Dllm港共政府真係好撚嬲
唉手足撐住

到底呢班仆街紅官黑警冚家剷幾時先有報應
法治仲有險可守？根本就係人治

毋忘手足，好人一生平安

手足加油!

呢位手足咁有才華，出返嚟出自家品牌
我地一定撐到你成為全香港最出名嘅年輕designer

對唔住

唉

狗官起底組

法治真係得啖笑屌你老母

屌你老母

DKLM

仆街啦屌 班仆街藍屍就咁

鐵窗生涯

仲有無險可守？
楊律師點睇個司法系統？

狗官當道

上次文理書院直頭斬傷人果個本身案底成尺厚
判左兩個月

有冇黃嘅時裝公司可以幫到手足出黎做野

Dead body

女手足 之後去美國，你有能力！
另支持醫護罷工（中國無諗過之前點踩香港人？

唔係五毛

汽油彈已經企圖傷人啦

屌你老母紅官祝你全家過唔撚到新年

根本狗官立場等於藍絲

你老母就輕

Push
拎幾個玻璃樽就坐12個月
拎刀斬人10個月
打人3個月

香港有法治

咁耐用左咁多有冇狗有少左條毛？
要殺人用筆都插得死人
所謂危害生命根本應該睇意圖唔係睇工具

法治？

Dead body ？

點算，唔可以比佢坐監架

區域法院9審不意外
即刻去高院打啦

籌款?

希望好人有好報

紅官
之前先講完六四屠城中國無做錯

黃色經濟圈收皮就前途盡毀
搞到就前途光明

唉屌...

出返嚟你設計乜嘢我都會買

有冇得上訴？

手足 對唔住

屌你老母 憑乜撚野呀

手足，我地一定會爭取到五大訴求

唉屌。。。。

雖然我覺得女手足呢行唔會太care案底
但係真係一單都嫌多
狗官

去支那食海底撈啦

成就：人生更精采（已解鎖）

Push

蘇文隆幾時制裁

係 姓蘇個個紅官

如果我搞法治已死遊行 有冇人去

push

大好前途品學兼優要坐監，班無貢獻死黑警濫權濫暴仲有OT

你隻三毛仲要做成世 同你比 邊個夠你慘

如果有伯樂嘅都係嘅，設計最重要係做出嚟嘅作品

識人都係designer 以前衰過傷人 但去到外國都做得幾點，不過前途還前途 紅官仆街都係仆街黎

CLS 判1年 on9

屌 死狗官

up

大好前途23歲女

幾撚癡線先講得出呢啲說話

成班狗官
真係好多手足明明前途好撚好
都好肯為香港付出

一年後瘋狂比freelance 手足做

法治

Never forget

直頭話要追究司法迫害,列出波打警察案同馬道立點護短

要求所有參與者, 連當時主控官
終生釘牌

蘇文隆

屌你老母死狗官

撐住呀

想問有案底見工係咪一定要申報

支持手足

屌佢老母咩

蘇文隆紅到仆街

判一日都嫌多

又係你個傻閪一毛

你成世人都係一碌柒咋

12個月已經減左3份1
原本係判21個月

要幫手出聲

起碼之後要為手足平反

咁777果堆所謂嘅官搞到咁係咪應該坐終身？

屌你老母痴撚線

不意外 因為係港共

統治者「控制法官職位俸祿，迫使法官唯命是從」凌駕於法律之上 是為「人治」！

係，仲要坐多8個月

要幫手推丫！
(跪求推至頂)(眾籌)仲差47萬，黃圈需要你嘅支持！

點樣可以幫到手足

有咩可以幫到佢

想幫佢

唯有當避開肺炎
義士呀

屌你老母
法治

做野啦手足

屌仆街死啦紅官

你把尺咩事
同天琦比
點解唔同藍絲比？

劫獄啦

監獄內行為良好可以再減三分一

香港對你唔住

呢個政府仲要殘害幾多忠良

可以點幫佢，沈大師幫唔幫到佢

respect

汽油彈已經企圖傷人啦，送你一句，案底令人生變得更精彩

狗官是誰 等入冊吧

咁撚多野加埋扣一個月

集資上訴，無理由攜帶都判咁重

如無意外差5個月出番黎啦

呢次係蘇文隆

係扣3分1再扣2次一個月
其實冇得講 帶汽油彈喎大佬

向手足致敬！

屌你老母政治犯

你排到期都已出獄

如果唔制裁法官dq其專業資格同金錢賠償受害人係彰顯唔到公義

賠償以受害人的月入及其受到傷害計

但打人13拳個個先坐5個月

日日話班狗會被清算，點知就手足日日被清算

一年咁撚耐！！！

要請番佢！

都唔知架啦D employer

你死左，香港人先有好日子過

攻入荔枝角監獄

每次判刑post順便po埋垃圾官嘅資料
大頭，姓名，之類

屌佢老母 個官

琴日都有單
住紀律部隊宿舍嘅22歲女
掟珍珠奶茶杯襲警罪成
判左坐6星期

但大家都關注武漢肺炎
個post冇咩人關注

蘇文隆

你自己諗

紅官x全家

紅官一律鶳

咁耐以黎有邊個汽油彈危害過人生命?

designer 自己開自己品牌應該會有一片天
無人會care你有無案底 設計得好就係好貓

屌你老母個官快啲感染肺炎啦阻撚住哂

Yes 你真係要計 設計師已經係影響最細
因為都係睇你portfolio 不過唔代表個官唔仆街咁解

手足加油
年中見

其實案底無得走架啦
第2個判maybe會短d刑期咁解

其他行業就更加大獲。。。

蘇文隆真係英明神武, 明察秋毫

呢個緩刑 唔洗坐

呢個要12個月 未來仲有更多被捕手足會上庭

出黎更加需要幫助

好心痛

我哋可以做既，就要請求世界各地，通過人權民主法案，將抗爭而引起案底，係外國不會影響佢哋入境移民工作

出番黎 我地一定要幫下佢

合你老母呀狗官

手足頂住

唔出嚟咪無事囉

不是，但你見工人地好自然問你點解有一段時間無工作。

你做狗以為可以獨善其身? 支共遲早清算埋你地

呢個真係要請國際戰線幫手
各國支持香港人唔好得把口

得罪講句冷氣軍師有份造成
亂叫人開花推人送頭
講到被捕後會點幫點幫 而家? 咪又係叫春好嬲

考慮到案底會影響其找工作，以及出國工作，因此被告再獲扣減一個月，最後判處12個月監禁。

結果都係有案底
一樣都係會影響搵工

我哋可以做既，就要請求世界各地，通過人權民主法案，將抗爭引起案底，係外國不會影響佢哋入境移民工作

又係呢條友仔判，判咁撚重！

狗都殺唔到隻

狗官
重光之時必清算

狗官你答到我呢兩條問題未？

由一班恐怖分子、殺人犯、強姦犯執法算唔算司法正義？
選擇性執法算唔算司法正義？

上面有幾隻三毛入咗嚟 起一起底 過去半年開嘅全部廢post嚟

所以我地一定要贏
唔好再捉鬼分化
一定要堅持運動贏為止

人材個政府唔識珍惜
死攬返警狗同藍絲狗
佢地只係一班不思進取 對社會無貢獻既生物
咁既黨 咁既政府 亡左都係自己攞黎
希望今次肺炎 成就亡黨滅港

拎走都無扔可以作咁大

Over my dead body

on9藍屍先幾個月

一級榮譽

殺法官

垃圾政府

ching想入冊?

考慮到案底會影響其找工作，以及出國工作，因此被告再獲扣減一個月，最後判處12個月監禁。

偽善到你
最尾咪又係判監影響佢未來搵工同出國

咁慘

推，設身處地諗會好無助無力

香港真係垃圾法治，721個幾個都仲未審手足呀

Blocked

執法：黑警 > 選擇性執法
司法：律政司>專幫黑警檢控義士手足

香港法治？97後已經無左啦

法治有險可守？

由一班恐怖分子、殺人犯、強姦犯執法算唔算司法正義？
選擇性執法算唔算司法正義？

靜靜雞

香港政府不停埋沒人才

blocked

死黑警

又係時候介紹蘇文隆忠誠勇毅嘅事蹟

判藏毒popo 18個月感化同接受戒毒治療
簡單講 即係只係入戒毒所唔使坐監

垃圾香港人 上街燒車都未做 ， 唔駛期待紅官藍絲黑警會死

Pish

Hk is dead

其實應該全世界都知邊d罪名係政治獄

要贏先救得返手足

知道一回事，不過點做又一回事，所以要白紙黑字立法，去幫助呢批手足。

一定要推廣人權民主法案去其他國家，令到手足就算入監被屈，都有機會辦法，去另一國家重生，當然之後要睇佢個人際遇能力。

屌你老母呀狗官

你老味個臭咁樣判

仲講法治真係笑大人個口

仲講法治班左膠我屌哂你地老母

痴線！可以點幫！

辛苦手足！好多人支持您㗎！
請您要等到光復個日！

女手足

手足加油呀

要上訴 夾錢

死狗官

報仇啊 手足我地一定等你

有時睇完呢d新聞
會明白支那人點解會用刀斬法官黎維權

一係等贏

一係去外國尋求政治庇護

呢個時候仲諗兩邊特赦咁天真果D

不如用下自己專業知識去同外國講香港法治出左咩問題

呼籲外國提供多D政治庇護好過

手足，我地等你，出返蒞開設計Brand 我地實買你

撞人條的士佬呢？
佢撞撚斷人腳，向人群踩油，根本係蓄意謀殺

13/10 既咁撚快判 721個幾個排撚到期未？

成班垃圾